# Программа изучения тем, типа "дорожной карты"

__Здесь буду накидывать темы из разных курсов, чтобы понимали, какие темы в какой очередности можно изучать__

## Введение в Kubernetes: концепция, архитектура, варианты развёртывания

* Для чего нужны системы оркестрации контейнеров, и какие они бывают
* Функциональные возможности Kubernetes
* Основные понятия и архитектура Kubernetes
* Варианты запуска Kubernetes кластера для тестирования и разработки

## Развёртывание и настройка полноценного кластера Kubernetes

* Подготовка инфраструктуры для развертывания
* Использование инструментария Kubespray для развертывания и настройки кластера Kubernetes

## Компоненты для управления развёртыванием в Kubernetes

* Разбор абстракций для управления развертыванием:
    * Pod
    * ReplicaSet
    * Deployment
    * DaemonSet
    * StatefulSet
    * Job
    * CronJob

## Взаимодействие приложений в кластере Kubernetes 

* DNS в кластере
* Понятие сервисов и их режимы работы (ClusterIP, NodePort, LoadBalancer)
* Управление входящим трафиком с помощью Ingress

## Сert-manager для работы с SSL-сертификатами в Kubernetes

* Работа с Сert-manager
* Выпуск сертификатов SSL/TLS для приложений
* Настройка Ingress

## Сетевые плагины для кластера Kubernetes и работа с NetworkPolicy

* Для чего нужны сетевые плагины
* Обзор сетевых плагинов и установка плагина Calico
* Управление сетевыми политиками с помощью NetworkPolicy

## Типы хранилищ в кластере Kubernetes

* Работа с эфемерными томами (EmptyDir, ConfigMap, Secret)
* Работа с постоянными томами (PV, PVC)

## Подключение внешнего хранилища на примере Ceph

* Подготовка инфраструктуры и развертывание Ceph
* Подключение томов в кластер с помощью CSI драйвера

## Шаблонизация манифестов и работа с HELM

* Работа с Helm
* Архитектура Helm Chart
* Написание собственных чартов

## Мониторинг компонентов кластера

* Конфигурация Helm-пакета для развертывания Prometheus
* Развёртывание Prometheus в кластере
* Настройка Grafana для визуализации метрик

## CI/CD в Kubernetes

* Стратегии деплоя в Kubernetes
* Механизм rollback
* Работа с ArgoCD
* Настройка CI/CD приложения

